DSE會考大不同

DSE跟會考除了學制的不同外，最重要是社會環境的改變，以前會考若英文不及格，便注定與專上教育無緣，出來社會工作是常態。能通往專上教育的途徑十分之小，就算有亦只有夜間課程，從工業學院﹝現在的IVE﹞報讀一年夜間的銜接課程，之後便能報讀工業學院證書課程。
證書→高級證書→高級文憑→學位，若一切順利需歷時十年。現在升學的途徑可以說是五花八門，甚至可以說是能保證進身專上教育。當年小弟會考成績換算為DSE如下：﹝預設通識科能合格﹞
第一年：中文2 英文U 數學3 通識2 化學2
重考：中文2 英文1 數學4 通識2 化學3
上網查詢過，重考的成績已經能報讀公大學位課程

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 金鐘升級 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
7.28 - 港島西遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 連儂牆
活動眾多，請自行因應人數及背後目的考慮是否出席；黃色為主線任務；紅色係死線同升級